【技術文】放TG真的不可開冷氣嗎？

利申：文章非本人所寫，乃一位沒有連登ac的社工朋友所寫。他曾做過冷氣技工，如有巴絲有補充或修正，請提出

=============我是分隔線============

本人曾任職約十年的冷氣技工，希望以下文章對大家有幫助。

最近聽到有朋友講因街外放了大量催淚煙，所以不敢開冷氣和抽氣扇，怕會把屋外的空氣抽入屋，導致整晚很焗；另外，因為最近也看到一些宣傳單張鼓勵市民外面有催淚煙時關冷氣和抽氣扇，所以本人特意撰寫此文希望讓大家知道其實冷氣機和抽氣扇是不會把街外的空氣抽入屋的，可以放心使用。

家居冷氣機主要分為兩大類：分體式冷氣機和窗口式冷氣機

分體式冷氣機：
分體式冷氣包括室內機 (Indoor unit) 和室外機 (Outdoor unit) 兩部份，主要是透過室內機把室內的冷空氣抽入機內，而空氣會因充滿冷凍雪種的S型喉管和冷凝器把空氣抽進並即時吹出而作制冷功效，而室外機的作用主要是因為雪種變冷後也同時會變熱，只是在屋外作散熱之用，所以屋內空氣只會不住因透過室內機而把空氣變冷，與室外空氣絕無半點關係，是100%不會把屋外的空氣抽入屋的，除非未關好門窗，才可能有街外空氣入屋。

窗口式冷氣機：
其實原理和分體機是一樣的，只是窗口機內部已分開為前/後兩部份，兩部份是完全分隔開的，室內的空氣也只會抽入前半部份然後制冷後再排出，所以也不會把屋外的空氣抽入屋的。「除非開了風口位的鮮風制（灰色膠棒），才會把少量的空氣抽入屋，所以開冷氣時必須留意清楚。」

抽氣扇：
抽氣扇的原理其實就像一把反轉了方向的風扇，吹風方向就是室外，所以平日開了冷氣是不用開風扇的，如果有催淚煙入了屋，抽氣扇反而是有助把空氣換走。

大家如果對上文有懷疑，只要想一個很簡單的道理，假如冷氣機和抽氣扇會把室外的空氣抽入屋，相信一間面向馬路的房間入住三年牆身已經開始因街外的廢氣而發黑，冷氣機和抽氣扇也會變得十分髒了。

一齊Twitter 啊
全部連登巴絲一齊做啊

（twitter 突發）美國參議員Hawley 為警察攻入中大校園出聲啦！

入去retweet like reply
（twitter 突發）美國參議員Hawley 為警察攻入中大校園出聲啦！